<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>Chrisdion Andrew</title>
        <link>https://iniandrew.github.io/</link>
        <description>Recent content on Chrisdion Andrew</description>
        <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
        <language>en-us</language>
        <lastBuildDate>Wed, 10 Mar 2021 21:53:58 +0700</lastBuildDate><atom:link href="https://iniandrew.github.io/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" /><item>
        <title>Sejarah Bahasa Indonesia</title>
        <link>https://iniandrew.github.io/p/sejarah-bahasa-indonesia/</link>
        <pubDate>Wed, 10 Mar 2021 21:53:58 +0700</pubDate>
        
        <guid>https://iniandrew.github.io/p/sejarah-bahasa-indonesia/</guid>
        <description>&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;Bahasa Indonesia ternyata tidak hanya digunakan oleh orang Indonesia saja. Ada banyak negara di dunia yang menjunjung tinggi bahasa Indonesia. Negara manakah itu?&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Mengapa bahasa di dunia ini bisa banyak sekali? Bagaimanakah bahasa bisa terbentuk?&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Dari manakah asal-usul nama Indonesia? Siapakah yang memberikan nama Indonesia pertama kali?&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;Video Referensi:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;https://www.youtube.com/watch?v=OtAiq3fkYOY&#34;&gt;https://www.youtube.com/watch?v=OtAiq3fkYOY&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;https://www.youtube.com/watch?v=SrYrjrw1xVg&#34;&gt;https://www.youtube.com/watch?v=SrYrjrw1xVg&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;https://www.youtube.com/watch?v=2fK47yckuds&#34;&gt;https://www.youtube.com/watch?v=2fK47yckuds&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Beberapa pertanyaan tersebut adalah pertanyaan yang diberikan oleh dosen saya sebelum memulai perkuliahan perdana mata kuliah Bahasa Indonesia. Dari penjelasan melalui video referensi yang telah di berikan oleh dosen, saya membuat sebuah rangkuman dari video tersebut.&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;Negara mana saja yang menjunjung tinggi Bahasa Indonesia?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Saat ini Bahasa Indonesia berada di peringkat ke-22 global dan peringkat ke-3 asia&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;5 Negara tertinggi yang mempelajari Bahasa Indonesia:&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;Canada&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Jepang&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Australia&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Korea Selatan&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Kepulauan Hawai&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;Mengapa bahasa di dunia banyak sekali?&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Menurut Noam Chomsky bahasa muncul pada 60.000 - 100.000 Tahun yang lalu di Afrika.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Phyrgian adalah asal muasal dari semua bahasa yang ada di dunia. Karena dapat di ucapkan oleh seorang bayi tanpa diajari&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Bahasa bisa beragam karena adanya isolasi kebudayaan.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Saat ini ada 7000 Bahasa di dunia&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Bahasa dengan pengguna tertinggi:&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;Mandarin (1,1M)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Spanyol (410 Juta)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Inggris (330 Juta)&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;Asal usul nama Indonesia, siapa yang memberikan nama Indonsia pertama kali ?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Istilah Indonesia diciptakan oleh sepasang guru dan murid yang di makamkan di Makam Kristen, Pulang Penang, Malaysia.&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;James Richardson Logan, dikenal sebagai advokat (murid)
Pada 1847, dia menerbitkan Journal of the Indian Archipelago and Eastern Asia. &lt;em&gt;(note: Indian Archipelago adalah penyebutan gugusan pulau yang menyebar di Asia Tenggara oleh orang-orang Inggris)&lt;/em&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;George Windsor Earl, penjelajah terkenal dengan bukunya The Eastern Seas (guru)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Pada 1884, etnolog ulung Jerman, Adolf Bastian, ikut menggunakannya dan membuat kata &lt;strong&gt;Indonesia&lt;/strong&gt; makin populer di Eropa.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Bep Schrieke, menyebut kata &lt;strong&gt;Indonesia&lt;/strong&gt; pertama di Hindia ketika menyebut frasa &lt;strong&gt;perkara politik Indonesia&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Ki Hajar Dewantara adalah bumiputri pertama yang menyebut kata &lt;strong&gt;Indonesia&lt;/strong&gt; di Eropa&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Tjipto Mangoenkoesomo adalah bumiputri pertama yang menyebut kata &lt;strong&gt;Indonesia&lt;/strong&gt; di Hindia&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Terima kasih.&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        
    </channel>
</rss>
