<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Sistem Enterprise on Chrisdion Andrew</title>
    <link>https://iniandrew.github.io/tags/sistem-enterprise/</link>
    <description>Recent content in Sistem Enterprise on Chrisdion Andrew</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Thu, 18 Mar 2021 22:24:04 +0700</lastBuildDate><atom:link href="https://iniandrew.github.io/tags/sistem-enterprise/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Proses Bisnis Kedai Kopi Fiktif</title>
      <link>https://iniandrew.github.io/p/proses-bisnis-kedai-kopi-fiktif/</link>
      <pubDate>Thu, 18 Mar 2021 22:24:04 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://iniandrew.github.io/p/proses-bisnis-kedai-kopi-fiktif/</guid>
      <description>Studi Kasus: Kedai Kopi Fiktif
 Periksalah proses bisnis dari kedai kopi? Lihat mengapa koordinasi area fungsional membantu mencapai proses bisnis yang efisien dan efektif? Lihatlah bagaimana integrasi sistem informasi meningkatkan bisnis?     Functional area of operation Marketing and Sales Supply Chain Management Accounting and Finance Human Resources      Melakukan promosi mengikuti tren saat ini sebagai branding Membeli bahan baku dan alat produksi Membuat pembukuan dan laporan keuangan Merekrut karyawan baru    Mengelola harga jual Melakukan negosiasi dan mengatur kontrak dengan pemasok bahan baku Menjadi penghubung dengan pihak ketiga (Investor) Melakukan pelatihan dan memotivasi karyawan   Business Function Membuat konsep produk Memastikan persediaan stok bahan baku Melakukan pendataan semua transaksi Memastikan hubungan antar karyawan    Menentukan target pasar Menjalin hubungan baik dengan pemasok bahan baku Melakukan pembayaran kepada supplier / pemasok Melakukan penilaian kinerja karyawan    Menerima pesanan Memastikan penggunaan bahan baku secara konsisten  Mengatur gaji setiap karyawan   Sistem Informasi Menerima data permintaan pesanan Mengirim data transaksi pembelian bahan baku Merekap data transaksi pesanan dan pembelian Mendata karyawan    Area Fungsional Sistem Informasi terdapat beberapa hal didalamnya, antara lain:</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
