<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Sistem Enterprise on Chrisdion Andrew</title>
    <link>https://iniandrew.github.io/tags/sistem-enterprise/</link>
    <description>Recent content in Sistem Enterprise on Chrisdion Andrew</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Fri, 02 Apr 2021 21:18:03 +0700</lastBuildDate><atom:link href="https://iniandrew.github.io/tags/sistem-enterprise/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Sistem Enterprise - Implementasi ERP pada Rolls Royce&#39;s - Summary</title>
      <link>https://iniandrew.github.io/p/sistem-enterprise-implementasi-erp-pada-rolls-royces-summary/</link>
      <pubDate>Fri, 02 Apr 2021 21:18:03 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://iniandrew.github.io/p/sistem-enterprise-implementasi-erp-pada-rolls-royces-summary/</guid>
      <description>Rolls Royce (RR) adalah perusahaan global dengan beberapa divisi di lebih dari 14 Negara, yang mana itu beroperasi di empat pasar global: dirgantara sipil, dirgantara pertahanan, kelautan, dan energy.
Kebutuhan akan sistem perencanaan sumber daya perusahaan (ERP) dicatat selama akhir 1990-an di RR untuk menangani volume data yang diproduksi dan diproses dari akuisisi baru dan pertumbuhan keseluruhan yang dialami oleh perusahaan.
Pada tahun 1996:
 Rolls Royce mengalihkan 90 persen dari fungsi TI-nya ke kontraktor yang disebut Electronic Data Services (EDS), yang mana EDS bertanggung jawab untuk mengawasi struktur TI yang ada serta menyediakan solusi TI yang memadai untuk kemakmuran perusahaan di masa depan.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sistem Enterprise Task - Quiz about ERP</title>
      <link>https://iniandrew.github.io/p/sistem-enterprise-task-quiz-about-erp/</link>
      <pubDate>Thu, 25 Mar 2021 22:17:56 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://iniandrew.github.io/p/sistem-enterprise-task-quiz-about-erp/</guid>
      <description>Apa perbedaan dari Area Fungsional dan Proses Bisnis Area fungsional adalah departemen atau unit yang memiliki fungsi khusus agar suatu perusahaan bisa berjalan dan berfungsi secara efisien.
 Contoh area fungional: Marketing and Sales (M/S), Supply Chain Management (SCM), Accounting and Finance (A/F), Human Resources (HR).
 Proses bisnis adalah standar metode yang digunakan untuk memetakan berbagai proses yang ada di masing-masing departemen dari perusahaan atau organisasi. Proses bisnis juga merupakan fondasi dari semua aplikasi sistem informasi dan tidak ada sistem informasi yang bergerak tanpa proses bisnis.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Proses Bisnis Kedai Kopi Fiktif</title>
      <link>https://iniandrew.github.io/p/proses-bisnis-kedai-kopi-fiktif/</link>
      <pubDate>Thu, 18 Mar 2021 22:24:04 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://iniandrew.github.io/p/proses-bisnis-kedai-kopi-fiktif/</guid>
      <description>Studi Kasus: Kedai Kopi Fiktif
 Periksalah proses bisnis dari kedai kopi? Lihat mengapa koordinasi area fungsional membantu mencapai proses bisnis yang efisien dan efektif? Lihatlah bagaimana integrasi sistem informasi meningkatkan bisnis?     Functional area of operation Marketing and Sales Supply Chain Management Accounting and Finance Human Resources      Melakukan promosi mengikuti tren saat ini sebagai branding Membeli bahan baku dan alat produksi Membuat pembukuan dan laporan keuangan Merekrut karyawan baru    Mengelola harga jual Melakukan negosiasi dan mengatur kontrak dengan pemasok bahan baku Menjadi penghubung dengan pihak ketiga (Investor) Melakukan pelatihan dan memotivasi karyawan   Business Function Membuat konsep produk Memastikan persediaan stok bahan baku Melakukan pendataan semua transaksi Memastikan hubungan antar karyawan    Menentukan target pasar Menjalin hubungan baik dengan pemasok bahan baku Melakukan pembayaran kepada supplier / pemasok Melakukan penilaian kinerja karyawan    Menerima pesanan Memastikan penggunaan bahan baku secara konsisten  Mengatur gaji setiap karyawan   Sistem Informasi Menerima data permintaan pesanan Mengirim data transaksi pembelian bahan baku Merekap data transaksi pesanan dan pembelian Mendata karyawan    Area Fungsional Sistem Informasi terdapat beberapa hal didalamnya, antara lain:</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
