<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Posts on Chrisdion Andrew</title>
    <link>https://iniandrew.github.io/post/</link>
    <description>Recent content in Posts on Chrisdion Andrew</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Thu, 18 Mar 2021 22:24:04 +0700</lastBuildDate><atom:link href="https://iniandrew.github.io/post/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Proses Bisnis Kedai Kopi Fiktif</title>
      <link>https://iniandrew.github.io/p/proses-bisnis-kedai-kopi-fiktif/</link>
      <pubDate>Thu, 18 Mar 2021 22:24:04 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://iniandrew.github.io/p/proses-bisnis-kedai-kopi-fiktif/</guid>
      <description>Studi Kasus: Kedai Kopi Fiktif
 Periksalah proses bisnis dari kedai kopi? Lihat mengapa koordinasi area fungsional membantu mencapai proses bisnis yang efisien dan efektif? Lihatlah bagaimana integrasi sistem informasi meningkatkan bisnis?     Functional area of operation Marketing and Sales Supply Chain Management Accounting and Finance Human Resources      Melakukan promosi mengikuti tren saat ini sebagai branding Membeli bahan baku dan alat produksi Membuat pembukuan dan laporan keuangan Merekrut karyawan baru    Mengelola harga jual Melakukan negosiasi dan mengatur kontrak dengan pemasok bahan baku Menjadi penghubung dengan pihak ketiga (Investor) Melakukan pelatihan dan memotivasi karyawan   Business Function Membuat konsep produk Memastikan persediaan stok bahan baku Melakukan pendataan semua transaksi Memastikan hubungan antar karyawan    Menentukan target pasar Menjalin hubungan baik dengan pemasok bahan baku Melakukan pembayaran kepada supplier / pemasok Melakukan penilaian kinerja karyawan    Menerima pesanan Memastikan penggunaan bahan baku secara konsisten  Mengatur gaji setiap karyawan   Sistem Informasi Menerima data permintaan pesanan Mengirim data transaksi pembelian bahan baku Merekap data transaksi pesanan dan pembelian Mendata karyawan    Area Fungsional Sistem Informasi terdapat beberapa hal didalamnya, antara lain:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Teori Probabilitas - Sampel</title>
      <link>https://iniandrew.github.io/p/teori-probabilitas-sampel/</link>
      <pubDate>Tue, 16 Mar 2021 08:30:48 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://iniandrew.github.io/p/teori-probabilitas-sampel/</guid>
      <description>Sampel dan Populasi Ilustrasi Populasi dan Sampel
Populasi Populasi adalah jumlah keseluruhan dari satuan-satuan atau individu-individu yang karakteristiknya hendak diteliti. Dan satuan-satuan tersebut dinamakan unit analisis, dan dapat berupa orang-orang, institusi-institusi, benda-benda, dst. (Djarwanto, 1994: 420).
Sampel Berdasarkan pakar atau ahli, &amp;ldquo;sampel adalah sebagian dari populasi yang karakteristiknya hendak diteliti&amp;rdquo; (Djarwanto, 1994:43). Sampel yang baik, yang kesimpulannya dapat dikenakan pada populasi, adalah sampel yang bersifat representatif atau yang dapat menggambarkan karakteristik populasi.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Jenis Jenis Matriks</title>
      <link>https://iniandrew.github.io/p/jenis-jenis-matriks/</link>
      <pubDate>Mon, 15 Mar 2021 22:04:40 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://iniandrew.github.io/p/jenis-jenis-matriks/</guid>
      <description>Matriks Matriks adalah sususan bilangan dalam bentuk baris dan kolom sehingga membentuk suatu bangun persegi.
Matriks dan Jenisnya Matriks A berikutt berukuran (Ordo) m x n : Matriks A ordo m x n
 Note: Misalkan A dan B adalah matriks berukuran sama.A dan B dikatakan sama (notasi A = B) jika : Aij = Bij, untuk setiap i dan j
 Jenis - jenis Matriks 1. Matriks Bujur Sangkar (Persegi) Matriks yang jumlah baris dan jumlah kolomnya adalah sama (n x n).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sejarah Bahasa Indonesia</title>
      <link>https://iniandrew.github.io/p/sejarah-bahasa-indonesia/</link>
      <pubDate>Wed, 10 Mar 2021 21:53:58 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://iniandrew.github.io/p/sejarah-bahasa-indonesia/</guid>
      <description>Bahasa Indonesia ternyata tidak hanya digunakan oleh orang Indonesia saja. Ada banyak negara di dunia yang menjunjung tinggi bahasa Indonesia. Negara manakah itu? Mengapa bahasa di dunia ini bisa banyak sekali? Bagaimanakah bahasa bisa terbentuk? Dari manakah asal-usul nama Indonesia? Siapakah yang memberikan nama Indonesia pertama kali?  Video Referensi:
 https://www.youtube.com/watch?v=OtAiq3fkYOY https://www.youtube.com/watch?v=SrYrjrw1xVg https://www.youtube.com/watch?v=2fK47yckuds  Beberapa pertanyaan tersebut adalah pertanyaan yang diberikan oleh dosen saya sebelum memulai perkuliahan perdana mata kuliah Bahasa Indonesia.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
